Taiyuan Municipal People's Hospital

Das Projekt umfasst die Beschaffung von gebäude- und medizintechnischer Ausstattung im Rahmen einer Erweiterung des Taiyuan Municipal People's Hospital an einem zweiten Standort in der neuen Entwicklungszone im Südwesten der Stadt Taiyuan (ca. 4,2 Mio. Einwohner), der Hauptstadt der nordchinesischen Provinz Shanxi. Das öffentliche Allgemeinkrankenhaus der Klasse 2A ist spezialisiert auf Neurologie, Herz-Kreislauf-Erkrankungen sowie Allgemeinchirurgie. Mit dem Projekt soll die Bettenanzahl des Krankenhauses von derzeit rund 400 auf dann 1.100 mehr als verdoppelt werden. Nach Abschluss des Projektes sollen jährlich bis zu 23.000 Patienten stationär und bis zu 400.000 Patienten ambulant behandelt werden.

Die Gesamtkosten des Projektes belaufen sich auf 117,2 Mio. EUR. Davon sollen 28 Mio. EUR über einen FZ-Förderkredit finanziert werden, wobei der überwiegende Teil (23,6 Mio. EUR) für die Beschaffung von medizintechnischer Ausstattung verwendet werden soll. Mit den verbleibenden 4,4 Mio. EUR sollen Versorgungssysteme wie Aufzugsanlagen, zentrale Klimaanlagen, Raumluftreinigungsanlagen für Operationssäle sowie Teile der Stationsausstattung beschafft werden. Die Finanzierung ist aufgrund des Zuschusselements nach DAC-Methode in Höhe von 48,93% ODA-anrechenbar.

Land / Region / Institution China Nummer 35758 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12230 - Infrastruktur im Bereich Basisgesundheit USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 28 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA, MINISTRY OF FINANCE GOVERNMENTAL LOAN DIVISION Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
